港共阻六四周年人血饅頭籌款 左膠資金鏈或斷

舉辦7.1遊行的民陣再開記招講述申請維園不果的問題。民陣召集人區諾軒回應康文署昨深夜的答覆，指香港各界慶典委員會以慈善團體名義，獲優先申請維園球場其實是「屈咗你機」，因為這項規定是「潛規則」。

區亦質疑，慶委會申請舉辦創科展覽的日期是為6月下旬，但一般理解下旬的意思應為20號之後，但慶委會於3月15日就提出申請仍獲接納，此外，他亦不理解慶委會既為慶回歸團體，何以與慈善有關，創科展覽又與慶回歸有何關係。

區表示目前民陣不單止未申請到使維園球場作7.1遊行起點，亦未申請到政總公民廣場作遊行終點，而民陣未有Plan B，強調一切可能都會考慮，民陣昨亦已入紙申請使用維園草地和噴水池作遊行起點用。

本身為資訊科技界議員的公專聯莫乃光批評，他不認識慶委會，不知道慶委會對業界有何認識，希望慶委會「唔好攞我哋創新科技做借口」。工黨張超雄亦斥，50年前建制派有鬥委會發動六七暴動作暴力抗爭，如今有慶委會打壓市民的和平示威。公民黨楊岳橋則嘲諷慶委會應為「㷫委會」，提早幫忙宣傳7.1遊行，鼓動港人記得7.1上街。